{
    "question": "Periksalah sah atau tidak argumen berikut!    \u00a0 \u00a0\r\n\u00a0~p\u21d2q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0q\u21d2r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 konsklusi r\r\n\u00a0\r\n~p\u21d2q\r\n~r\u21d2q\r\nkonsklusi\u00a0~p\u21d2r\r\n\r\n2. tuliskan kesimpulan yang sah dari premis premis berikut!\r\n\r\np1 : q\u21d2 ~r\r\np2 : s\u21d2r\r\nkesimpulan .......",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "q =&gt; ~r<br>s =&gt;r<br>kesimpulannya, :<br><br>q=&gt;~s<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>~p\u21d2q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 <u>q\u21d2r \u00a0\u00a0<br></u>\u00a0</span>~r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (sah)<br><br>~p\u21d2q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0~p\u21d2q<br>~r\u21d2q \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 sehingga \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0~q\u21d2r<br>konsklusi\u00a0~p\u21d2r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0konsklusi\u00a0~p\u21d2r \u00a0 \u00a0(sah )<br><br>NB :\u00a0~r\u21d2q dirubah menjadi\u00a0~q\u21d2r<br><br>2)\u00a0p1 : q\u21d2\u00a0~r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0p1 : q\u21d2\u00a0~r<span>\u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0\u00a0p2 : s</span>\u21d2r \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 jadi menjadi \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0p2 :\u00a0~r\u21d2\u00a0s<span><br>\u00a0 \u00a0 k \u00a0 : \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 k :\u00a0</span>q\u00a0\u21d2\u00a0s<span><br><br><br>NB :\u00a0</span>\u00a0p2 : s\u21d2r kita rubah menjadi \u00a0:\u00a0~r\u21d2\u00a0s",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tiga-suku-berikutnya-dari-barisan-14916-383",
            "question": "\u00a0tiga suku berikutnya dari barisan 1,4,9,16....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Pembahasan<br><br></strong><span>1,4,9,16 ,..... ditanyakan 3 suku berikutnya .<br><br>Pola bilangan diatas merupakan pola bilangan bertingkat.<br><br><strong>1, 4, 9, 16</strong>\u00a0 \u00a0</span>\u2192 a = 1<br>\u00a0 3, 5,\u00a0 7\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u2192 b = 3<br>\u00a0 \u00a0 2,\u00a0 2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u2192 c = 2<br><br>Untuk Menentukan tiap suku berikutnya, digunakan rumus pola bilangan bertingkat seperti dibawah ini :<br><br>\u00a0 \u00a0Un = a + (n - 1)b + (n\u00b2 - 3n + 2)[tex] \\frac{c}{2} [/tex]<br><br>dari pola bilangan diatas, nilai a, b, dan c subtitusi pada persamaan pola bilangan.<br><br>\u00a0 \u00a0Un = 1 + (n - 1)(3) + (n\u00b2 - 3n + 2)[tex] \\frac{2}{2} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1 + 3n - 3 + (n\u00b2 - 3n + 2)<br>\u00a0 \u00a0Un = n\u00b2\u00a0<br><br>Jadi Rumus Pola ke - 5 barisan tersebut :<br>\u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>Un\u00a0 = n\u00b2<br><br><br>Untuk tiga suku berikutnya yaitu :<br></strong><br><strong></strong>Suku ke - 5\u00a0\u2192 Un = n\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 U\u2085 = 5\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>= 25</strong><br><br>Suku ke - 6\u00a0\u2192 Un = n\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 U\u2086 = 6\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>= 36<br><br></strong>Suku ke - 7\u00a0\u2192 Un = n\u00b2<br><strong>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0</strong>U\u2087 = 7\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<strong>= 49<br><br></strong>Jadi, tiga suku berikutnya adalah<strong> 25, 36, 49<br><br></strong>\u2192 1, 4, 9, 16, <strong>25, 36, 49<br><br><br><br></strong>Soal Pola bilangan lain untuk dipelajari<br>\u2192\u00a0brainly.co.id/tugas/5534940<br>\u2192\u00a0brainly.co.id/tugas/15254892<br>\u2192\u00a0brainly.co.id/tugas/1589685<br><strong><br><br></strong><strong>_____________________________________________________________<br></strong><strong><br>Kelas : 10<br>Mapel : Matematika<br>Kategori : Barisan dan Deret Bilangan<br>Kata Kunci : Pola Bilangan Bertingkat<br>Kode : 10.2.9 [Kelas 10 Matematika Bab 9 - Barisan dan Deret Bilangan]<br></strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1jika-suku-ke-7-suatu-barisan-aritmatika-adalah-22-dan-suku-ke-628",
            "question": "1.jika suku ke - 7 suatu barisan aritmatika adalah 22 dan suku ke - 12 adalah 37.tentukan suku ke - 14 barisan tsb    2.tentukan rumus suku ke (n) dari barisan aritmatika 13,10,7,4 adalah\r\n\r\n3.diketahui suku pertama suatu barisan geometri adalah 16 dan suku ketiga 36 tentukan suku ke - 5 barisan tersebut\r\n\r\n4.diketahui deret geometri dengan suku pertama 4 dan suku ke 5 = 324,hitung jumlah delapan suku pertama deret tersebut\r\n\r\n5.deret aritmatika jumlah suku kedua dan keenam adl 26 dan jumlah suku keempat dan kedelapan adalah\u00a0 38 tentukanlah :\r\n\r\na.suku pertama dan bedanya \r\nb.jumlah sepuluh suku pertama",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1)<br>U7 = a+6b =\u00a022<br>U12 = a+11b =\u00a037<br>U14 = ?<br><br>a+6b = 22<br>a+11b = 37<br>__________-<br>-5b = -15<br>b\u00a0=\u00a03<br><br>Cari a , b=3<br>a+6b = 22<br>a+18 = 22<br>a = 4<br><br>U14 = a+13b<br>U14 = 4+13(3)<br>U14 = 4+39<br>U14 =\u00a043<br><br>2)<br>U1 = 13<br>U2 = 10<br>U3 = 7<br>U4 = 4<br>b = U4 - U3 = 4 - 7<br>b = -3<br>Un = a+(n-1)b<br>U4 = a+(4-1)b<br>U4 = a+3b<br><br>3)<br>U1 = a = 16<br>U3 = ar^2 =\u00a036<br>U5 = ?<br>cari r<br>U1/U3 = 16/36<br>a/ar^2 = 16/36<br>1/r^2 = 4/9<br>r^2 = 9/4<br>r = 3/2<br>U5 = ar^4<br>U5 = 16(3/2)^4<br>U5 = 16(81/16)<br>U5 = 81<br><br>CMIIW<br><br>Maaf, No 4 dan 5 saya masih dalam pembelajaran hehe",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. u7 = a + 6b = 22<br>\u00a0 \u00a0<u>u22= a + 12b = 37 +<br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -15b = -15<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b = 1<br>a + 6 (1) = 22<br>a + 6 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 22<br>a \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 22 - 6<br>a \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 16<br><br>u14 = a + 13b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16 + 13.1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 29<br>2. un = a + (n-1)b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 13 + ( n-1)-3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 13 - 3n + 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 16 - 3n<br><br>yang nomer selanjutnya ntar dulu yach, mo shalat dulu.. hehe",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sin-45-sin-60cos-45-cos-30-tan-30-tan-60-981",
            "question": "Sin 45\u00b0 sin 60\u00b0+cos 45\u00b0 cos 30\u00b0 / tan 30\u00b0 tan 60\u00b0 =",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kelas : X (1 SMA)<br>Materi : Trigonometri<br>Kata Kunci : sinus, cosinus, sudut istimewa<br><br>Pembahasan :<br>Susut-sudut\u00a0pada trigonometri, yaitu :<br>sin 0\u00b0 = 0, cos 0\u00b0 = 1, tan 0\u00b0 = 0.<br>sin 30\u00b0 = 1/2, cos 30\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, tan 30\u00b0 = 1/3\u00a0\u221a3.<span><br>sin 45\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a2, cos 45\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a2, tan 45\u00b0 = 1.<br>sin 60\u00b0 = 1/2\u00a0\u221a3, cos 60\u00b0 = 1/2, tan 60\u00b0 =\u00a0\u221a3.<br><span>sin 90\u00b0 = 1, cos 90\u00b0 = 0, tan 90\u00b0 =\u00a0\u221e.<br><br>Mari kita\u00a0lihat soal\u00a0tersebut.<br></span></span>[tex]\\frac{sin 45^o . sin 60^o + cos 45^o . cos 30^o}{tan 30^o . tan 60^o} \\\\= \\frac{ \\frac{1}{2} \\sqrt{2}. \\frac{1}{2} \\sqrt{3}+ \\frac{1}{2} \\sqrt{2}. \\frac{1}{2} \\sqrt{3}} { \\frac{1}{3} \\sqrt{3}. \\sqrt{3}} \\\\= \\frac{ \\frac{1}{4} \\sqrt{6}+ \\frac{1}{4} \\sqrt{6}} { \\frac{1}{3}.3} \\\\= \\frac{ \\frac{2}{4} \\sqrt{6} } {1}\\\\= \\frac{1}{2} \\sqrt{6} [/tex]<br><span><span><br>Semangat!<br></span></span><span><span><br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-simpangan-rata-rata-dari-data-7-8-9-8-8-6-10-adalah-270",
            "question": "1. Simpangan rata-rata dari data : 7, 8, 9, 8, 8, 6, 10 adalah... 2. Simpangan baku dari data : 5, 6, 7, 4, 8 adalah... 3. Peluang seorang suami dan istrinya akan hidup 25 tahun dari sekarang berturut-turut adalah... 4. Grafik fungsi f(x) = 1/3 x^3 - x^2 - 15x, naik pada interval...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1). X =6+7+(8x3)+9+10/7 = 56/7 = 8<br><br>x-x = 6-8 + 7-8 + 3(8-8) + 9-8 + 10-8 = 2 + 1 + 0 + 1 + 2 = 6<br><br>SR = x-x/n = 6 / 7 = 0.85<br><br>f| x-x | =(6-8)2 + (7-8)2 + 3(8-8)2 + (9-8)2 + (10-8)2 = 4 + 1+ 0 + 1+ 4 = 10<br><br>S2 = f(x-x)/n = 10/ 7 = 1.42<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>X =6+7+(8x3)+9+10/7 = 56/7 = 8<br><br>x-x = 6-8 + 7-8 + 3(8-8) + 9-8 + 10-8 = 2 + 1 + 0 + 1 + 2 = 6<br><br>SR = x-x/n = 6 / 7 = 0.85<br><br>f| x-x | =(6-8)2 + (7-8)2 + 3(8-8)2 + (9-8)2 + (10-8)2 = 4 + 1+ 0 + 1+ 4 = 10<br><br>S2 = f(x-x)/n = 10/ 7 = 1.42\u00a0<br><br>kyanya..\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-roket-ditembakan-vertikal-ke-atas-mencapai-tinggi-h-met-626",
            "question": "sebuah\u00a0roket ditembakan vertikal\u00a0ke atas\u00a0mencapai tinggi h meter setelah t detik dirumuskan dengan h(t)=\u00a0400t-5t\u00b2 tinggi maximum roket adalah ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk mencari nilai tinggi maximum nya, yaitu dengan mencari nilai t pada\u00a0turunan pertamanya<br>h(t) = 400t-5t<span>\u00b2<br>h(t) = 400 - 10t<br><br>0 = 400 - 10t // pindah ruas<br>10t = 400<br>t = 400/10 = 40 \u00a0&lt;-- maka tinggi maksimu terjadi saat t=40<br><br>dan nilai ketinggian maksimunya adalah<br>h(t) = 400t - 5t</span><span>\u00b2<br>h(t) = 400 (40) - 5 (40</span><span>\u00b2)<br></span><span>\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 16000 - 8000 = 8000 meter<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-suku-ke-n-dari-barisan-bilangan-3101724-adlah-a-un-571",
            "question": "Rumus suku ke-n dari barisan bilangan 3,10,17,24 adlah..    A. Un = 7n-2\r\n B. Un = 7n-4\r\n C. Un= 7n+2\r\n D. Un = 7n+ 4\r\n E. Un= 7n+6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Un = a + (n-1)b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 + (n-1) (10-3)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 + 7n - 7<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 7n - 4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "B.Un = 7n-4\n\nMisal U2 = 7x2-4\n= 14-4\n=10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-pencerminan-titik-32-terhadap-garis-x7-adalah-377",
            "question": "Hasil pencerminan titik (3,2) terhadap garis x=7 adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "untuk y akan tetap sedangkan untuk x akan bergeser\u00a0<br><br>x1 = 3\u00a0<br><br>jarak 3 ke 7 adalah 4\u00a0<br>sehingga bila dicerminkan menjadi\u00a0<br>(7 +4, y)<br>atau (11,2)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-sehari-jarum-jam-membentuk-sudut-30-derajat-sebanyak-berapa-552",
            "question": "Dalam sehari jarum jam membentuk sudut 30 derajat sebanyak berapa kali..??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 hari 24 jam= 360 derajat. 360 derajat / 30 derajat = 12 kali<br>karna ada siang dan malam maka 720 derajat/ 30 derajat\u00a0 = 24 kali\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-x-yang-memenuhi-persamaan-linier-23-5x-43x2-24-570",
            "question": "Nilai x yang memenuhi persamaan linier 2(3-5x)-4(3x+2)=-24",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>2(3-5x)-4(3x+2)=-24<br>jabarkan dulu menjadi<br>6 - 10x - 12x - 8 = -24<br>-2 - 22x = -24<br>-2 + -2 - 22x = -24 + -2<br>-22x = -22<br>-22x : -22 = -22 : -22<br>x = 1</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-25-barisan-bilangan-14-25-36-47-adalah-566",
            "question": "Suku ke-25 barisan bilangan 1/4 , 2/5 , 3/6 , 4/7 . . . Adalah . . . . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suku ke 25 adalah 25/28",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kalau menurut saya jawabannya adalah 25/28 semoga bener ya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}